[解惑] 你問問題 新手周易解卦

學習咗周易一排，入面既哲理好值得學習
而本身易經係占卜（應該話占筮）之書，預測吉凶
好啱用嚟解惑
各位唔介意我慢慢覆就得啦

唔限於感情，可以係任何困擾你既事
如果你依加係有啲忐忑/迷失/唔開心
都不妨梳理一個問題出黎
試下係呢度揾個方向/態度

今次想用數字起卦
1. 唔好做其他嘢
2. 先寫低你既問題，限一句
3. 係1-9入面俾4個數字，第一下諗起咩就係咩，例如：2421
我會用呢啲數字起一個卦，再解卦既意思

只係有啲我唔會占
例如有啲問題好應該用思考解決/揾人幫手，
咁你唔係要占，但我地可以聽同幫下口

我就咁解卦會比較悶
希望都可以傾兩句

點入門學？

幾時可以轉到份好工？
3527

唔該巴打

呢排轉左行, 做到好迷茫, 繼唔繼續好
1231
thanks

嚟緊要岀實習，有d緊張，想知會唔會順利
3933
thanks

幾時有女朋友啊？

1304

佢點樣諗我
4961

多謝好人一世平安

唔該大師

嚟緊開學 成績會唔會好 讀書順順利利？
1391

香港運勢9547

我應唔應該轉第二份工？
6437

同目前對象有冇機會?
1123

同鐘意嘅人有冇可能
5792
唔該大師

巴打，我係真絲

3527係泰卦，變爻在六五
得：「帝乙歸妹，以祉元吉。」
本身泰卦係一個好卦 否極泰來就係佢
（陰在上而往下，陽在下而往上，陰陽可以交流）
你得到呢一句（帝王嫁妹俾你）
意思係你會得到你想要既事喎
但泰卦本身好重視在其位要做其事
姐係做本份
謹記要謙、真
時間我答唔到，心態會影響
你對好工既定義已經決定咗難易度

巴打做到既話 有另外一個卦比埋你
需卦：有孚，光亨，貞吉，利涉大川。
呢個係話你前面都會有險阻既卦
要時機到先可以過河
而等待既時候應該安心靜養或做其他嘢養精蓄鋭

想提你做好本份 唔洗擔心不能控制既事
等待等人地俾機會你
君子做好自己就得

我鍾意嘅人對我有無feel 345
感謝樓主

唔該晒
但可唔可以講得再白少少

我答唔到你一定得/唔得呀
因為變動太大

意思係你想要呢個結果 就要做到坦白
同埋之前啲事唔係大到你地雙方解唔開
先有可能

thx

佢係咪可以同我一生一世嘅人

1356

大師

雖然唔一定

但如果你做過之後 都係得唔到回應
希望你都識得放手
雖然面對黑暗好難
但黑暗過後先有黎明

希望日後你可以做自己嘅太陽

依家就俾自己係唔開心嘅情緒
雖然好辛苦 但請相信我 呢啲都係你嘅養分
到你想既時間先慢慢再行返出嚟

直接d 下斯六合彩開咩
3579

多謝你其實咩都坦白過了結果都係咁 係時候放手

直接d 下期六合彩開咩
3579

如果已經去到呢個位
咁明夷卦好切合你嘅狀況

接受係好重要
喺黑暗環境仲可以好好生活係智慧

好

下次拍拖可唔可以keep到一年？
1569
Thx

係咪用「絲」草？之前上中哲都聽過下 幾有興趣咁

同男朋友嘅結果
6395

我都係咁啱遇上老師用心教我
加上睇周易學習唔同既變化
新手上路 大家唔好見笑
但我好肯定我好認真做呢件事

自己做生意有無發圍機會？
3728

會唔會復合
1711

唔該絲打

幾時先會遇到鐘意的人？
3792
感謝大師

幾時先可以離開公司轉到份好工
3691

發現打漏咗sor 3456

自膠多謝絲打
最近搵工搵到好迷惘，經常比人嫌棄 自己都覺得難啲搵到岩，所以最近將重心放係令自己變得更好多啲。

幾時先有拖拍？
1013
唔該大師！

讀緊嗰科要分stream，唔知邊科適合我
2186

Thanks 樓主

請教樓主係睇邊本周易？

你既卦係火雷噬嗑（變爻在初九）
得：「初九，履校滅趾，無咎。」
個形容係帶咗枷鎖，又冇咗腳趾（古時囚犯）
無咎係冇危害
意思係你依加好唔自由 好多嘢都做唔到
但總算都冇危害

重點先放在帶哂枷鎖呢句
但巴打你係咪有好多壓力呀？
呢句可以理解為1環境限制
但都可以係2自限
1同2加埋更加覺得無力

特別想講自限
如果枷鎖係自己為自己扣上
去到邊都會覺得解唔開

建議你將迷惘既地方（看似捉摸唔到）整理成為文字
你想要既係咩？
有咩阻礙到你？
睇下有冇一啲心結係自己可以先解開

卦亦提醒你唔需要太怪責自己
因為呢個情況係周易都係小苦難
小苦難係一個助人改變既機會

疫情未完咁快有得實習啦咩？

你呢個係雷水解，變爻在上六
得：「上六，公用射隼于高墉之上，獲之，無不利。」
巴打射雀好勁 中咗
講緊你實習都會幾好喎

首先 本身雷水解呢個卦係有危險
但「解」即解除 姐係你係可以脫離危險
「解，險以動，動而免乎險，解。」
而你解難既方法係要行動
唔適合等待

之後講返雷水解入面既上六 射雀個句
當射雀係你實習學到野既比喻
你做野係可以精準
但提醒返你要符合到以下條件 先會有收獲
1. 有適合工具（例如問啱問題） 2. 識得出手

所以實習既時候凡事積極啲
都可以逢凶化吉

幾時先有錢
3214

我睇周易原文 本本都一樣
你見到我quote個啲就係
定你細緻到問版本學

絲打點樣理解「不易」

各位 唔希望你叫我大師啊 簡單叫絲打就得
我既目標係每日會做2-3個卦
每個我都會認真寫
多謝大家比機會我

因為唔相信人生一切已被決定
所以解卦做唔到好準確既預測
真係唔好意思

但正因為人生係可以改變
解卦先有意義
所以睇完我既回覆之後有咩疑惑
都可以隨便問
周易有儒家既智慧
希望真係可以落實到生活

今日係831
大家可以感受下自己既情緒
我地要一齊行落去

巴打覺得自己同人地好遠？

卦為風火家人，變爻在六四
得：「富家，大吉。」
家人卦本身自然係講家庭
家庭係俾力量人既其中一個地方

呢個卦提醒你要先處理同家人既關係
試下用想像 你屋企人係你心入面影一張全家福
佢地係點企/坐？表情係點？距離係點？

卦象其實係唔錯既提醒
而「富家，大吉。」呢句就係提醒
如果你能夠係屋企做到無私啲 胸懷大啲
對你踏入呢個社會有極大幫助

關鍵在你想唔想改變對佢地既感覺同關係
試下做個全家福練習睇睇

幾時會有可發展對象出現?
1314
謝謝你

做咩生意可以發達? 或者係賺到錢?
9098

我指版本學～

加油樓主

遇到個覺得幾啱既人，知道佢之前都對我有意思，但最近冷淡左，想知會唔會同佢有得發展
3589
唔該你

咁我係用緊今本

同男朋友發展順唔順利？
4561
Thanks

應唔應該轉工
4321

唔該絲打

LM

我會唔會可以重新同佢開始多一次?
9636

有冇機會追到佢
7679

幾時可以拍拖啊～
9631
謝謝～

幾時先有緣份? 8733

同男朋友異地戀有冇好結果
2582

遇到合適既對象未？
7241

幾時先有拖拍?
2531

同暗戀嘅網友有無機會發展成情侶？
1258
唔該絲打

number唔可以係0呀 要1-9
你有興趣既話再覆返我
下一個做返你個case

得卦風山「漸」
變爻在六二：「鴻漸于磐，飲食衎衎，吉。」
人話：雁漸飛到石頭上，快樂地進食，吉。

首先呢個卦叫漸
就已經提醒要循序漸進

然後就係上面講雁個一句
提示情況幾好
因為係一個安全既環境 雁鳥先可以安心覓食
代表對方對你印象都唔差
係相處落舒服既人
所以唔洗擔心
但關係仍然有待發展

多謝你

多謝巴打

移民順唔順利
6973

問題：同前任會復合嗎？
數字：9327

謝謝樓主

得卦雷澤「歸妹」
變爻在九二：「眇能視，利幽人之貞。」

呢個卦本身一般般
樂觀啲講就可以話 好在冇咩凶險

歸妹卦係個女仔嫁咗出去 嫁得成
但由於雙方冇咩感情基礎
所以段婚姻未必長久
提示長遠黎講會有問題

而你主要問近期既事
所以睇返九二個句
眇係隻眼有病，會睇唔清楚
但依然能視物

反映開學後會稍遇阻礙
呢個阻礙係避唔開 但因為唔係大事
所以關鍵在於適應
提醒你要諗方法
調整到就能夠化解

問位嘈左交斷左一排既女仕,同佢仲有冇緣份
4431

佢係咪冇打算同返我一齊
6055
Thanks

唔重視自己既心靈，白白睇住人地有收獲而不安
係唔係解作因為外在環境為想要而想要
內心根本可能無話好想要一個女朋友
所以意思係順其自然唔好咁急？
另外想問埋提示要充實自己係咪解作我無內涵吸引唔到人埋身？
謝謝絲打

轉唔轉工好？
1523
唔該絲打

對唔住絲打 我眼殘
麻煩你
幾時有女朋友？
4687
謝謝

同另一半嚟緊半年感情如何
4279
謝謝

幾時搵到工返
3468

應該搵份咩類型嘅工？
數字：2324
唔該巴打

同佢有冇機會一齊
4826

會唔會遇到真心明白自己嘅人

2391，謝謝

今年年尾前會唔會識到一個男朋友 認真拍拖
8908

幾時有緣分 1324
謝謝

點樣先識到其他女仔
7831

btw之前都有睇過易經但好複雜睇唔明最後無再掂過本書

幾時先有會遇到啱嘅人同一份自己想做嘅工
2154

有啲貪心問2樣
唔該絲打

應否繼續等
3950

聯署支持封殺微信同TikTok

幾時先做到自己想做嘅職業

2321

Thz

人際關係會唔會好轉
3741
Thank you 樓主

幾時會遇到下一段感情?
2517

唔該絲打

同心儀女仔有冇機會一齊拍拖？

男朋友會唔會同我去台灣
1934

你都會想要女朋友 想要好正常
但因為比較
所以搞到你覺得自己要宜家就有女朋友
呢下急左
搞到自己唔舒服
所以係要順其自然（努力左之後就let it flow）
當下建議就提升自己既水平
可以係成為以一個有內涵既人啊

幾時會搵到工？
9999

明白 唔該絲打

時間我答唔到 唔好意思
有興趣就睇埋落去啦
事在人為

得卦為澤山「咸」
變爻在九三：「咸其股，執其隨，往吝。」

咸一字有砍、破壞既意思
而九三嗰句係話大脾受傷，要靠住其他人先行到
但係咁樣行路始終係唔長久
受傷係應該處理傷口同養傷 唔係一直行路
似乎你呢個問題同你內在狀態有密切關係

首先係講緊你行動力唔高 要有人叫你做先做到
通常冇足夠自信既人就會係咁
而個卦話 原因係因為你受過傷而冇處理得好
所以依加冇咩動力

然後受傷就係提示你情感上受過既傷
冇特別講係黎自邊啲人
但由於內心既傷口未好
所以你既實際行動都會有影響
導致其他人都未必識得欣賞你
而你又未必ready去進入親密關係

嘩 絲打你好勁啊 真係好準

因為冇講邊方面 同埋係今年/來年定點
儘管開黎睇睇
我亦唔知自己有冇能力解香港狀況
大家參考下就好

得卦水火「既濟」
變爻在初九：「曳其輪，濡其尾，无咎。」

好似車轆俾人拉住，尾巴濕咗咁，行動有因難
渡水既景象
雖然有遇難 但佢話冇太大災傷
似乎終能渡河

我地有緣
知道係改變既第一步！
下一步係療癒自己嘅傷口

唔好意思啊
數字係要1-9
你有興趣既可以問過
我下次再覆你！

Q1我到底幾時先死?
8436

Q2 我情緒病有無可能好
9563

thx樓主 請幫我

利申番先我係絲，唔好意思打漏左

呢幾年身體麻麻, 幾時可以睇少d醫生?
1526

唔好意思 比多次

你依家係點樣考慮啊?

投機有無得發圍
2428

謝謝

嚟緊學業同人際關係會順順利利？
9875
Thx !

唔該晒

幾時先有第一個女朋友
8136
thx!

佢會唔會好憎我
3329

同佢係咪已經正式玩完？
4727
Thx

幾時遇到我既正緣 6874 謝謝大師！

謝謝

我應唔應該開始新一段感情？
9314
感謝

我同佢之後會點？
1234

多謝絲打

得卦「兌」
變爻在六三：「來兌，凶。」

兌通「悅」、「說」
六三係指外來既喜悅/說話
由於依加既工作入面
你唔能夠講真話 同埋唔係發自內心
所以亦令你唔可能好投入咁做
只係做基本嘢你都覺得唔鐘意
因此個卦話係凶

轉工會係一個改變外在環境既方式
可以試下
但佢冇講到下一份工既情況係點

下個男朋友會係邊到識
1420

我今年會唔會轉工？
3423

我同前度仲有冇得復合？

1034

（重Po)我同前度仲有冇機會復合？
5842

我應唔應該繼續同佢一齊？

2479

唔該哂

感謝絲打

我應唔應該轉行？
1242

唔該哂

我已經盡量毎日寫多啲
但大家太快手
我覆一個就會起碼又多兩個人等緊

如果好急好急我盡量做埋
感謝各位等我

好呀sorry 唔知排到咁後
我會等架 thanks!!

我會唔會同而家男朋友結婚？
2324

[member]
同時間無關
你心態變咗
啲卦出嚟既景象就會唔同

依加冇shop呀
你仲想問可以tg我

呢度開始截一截龍先
我真係覆唔切
之後留言嘅唔回覆
Tg都唔覆

除非你真係好急 好想有建議
如果唔係都等我清晒先
依家先入嚟嘅各位見諒

即係可以定唔可以呀

去外國過新生活到底適唔適合我？
7491
感謝

應唔應該繼續同佢糾纏
7321
Thanks

謝謝呀！
go with the flow

香港未來？中共下場？

幾時有真愛
1356

係叫人出街要考牌既午若兄

應該繼續同佢行落去定放棄
6768

十月為止 會唔會同依家一樣無業/待機？

數字： 11:28

Thx

嘩你有聽
多謝支持呀！開心

得卦澤風「大過」
變爻在九二：「枯楊生稊，老夫得其女妻，無不利。」

你同呢位對象幾夾

本來「大過」卦有太過既意思
你地其中一個人性格較剛烈
多直接行動而少計劃

而九二爻講緊即將枯萎既樹都長出新芽
又有返生機
反映你地係幾互補
另一個人會做返衝動個位既軍師咁
好似植物生返根 得到返營養

希望你地能夠互相欣賞
絲打亦不妨把握機會出擊

我感情上應該順奇自然隨緣 定 主動玩apps先識到我我人生既第一個對象？
1013

似乎比較危危乎

得卦雷火「豐」
變爻在上六：「豐其屋，蔀其家，闚其戶，闃其無人，三歲不覿，凶。」

豐 自然係豐富既意思
睇落幾好
但係當你睇返上六個句就知唔係
上六講緊 表面既嘢好靚好得睇
但內裡就好封閉 見唔到屋主

呢個係形容緊你既狀態
雖然同人可以正常相處
仲可以相處得好好添
但其他人唔太知道點樣入到你內心
因為你都幾有戒心 真係除非好熟先知你諗咩
亦都可以話係你唔習慣表露自己既內心想法

而正正係因為呢樣野
對方都唔係幾認識到你既內在

幾時遇到意中人？1779

成日專注唔到 點算好
4321

今日有少少時間可以做多過平日目標
有啲case我比較在意所以想覆左先

唔該晒你 好準其實我係咪應該向身邊嘅人打開心扉 由細到大都慣咗唔講內心感受

係呀 你要試下！
可以從講自己心情開始
之後慢慢可以講到自己既內心既傷痛比人知

絲打可唔可以講多小小 想學不過唔知點樣入手

樓主準到好痴線
呢幾日真係發生左一單無妄之災
仲要我冇做錯任何野都奶野硬食
有樓主幫我打定心理準備都冇得避

近排好煩好迷惘搵唔到人生方向
4873

近排心神勁不寧
好希望樓主見到可以答一答我先

讀書會唔會變好
7121
絲打慢慢覆曬其他人先，加油！

幾時出pool
對上分左手年幾

4578
Thx

實際發生左咩事啊

你地點啊
後面啲愈拖愈耐 我都覺得好難再覆
我諗緊係咪應該每日抽幾個算

你 等我一陣

未 因為宜家先到
但係呢
你呢一刻仲有冇相同疑惑？

大學有講？
我冇草用用數字起

你估下我依家係咩國家 估中就當你神咁拜
7327